傳所羅門群島與台灣斷交 蔡英文：努力穩固邦交國

台灣17個邦交國之一所羅門群島，傳出會與台灣斷交。台灣總統蔡英文稱，會在外交上努力穩固邦交國。

《澳洲人報》昨日（1日）報道，所羅門群島總理蘇嘉瓦瑞（Manasseh Sogavare）接受當地傳媒訪問時表示，目前與台灣狀態不變，但外交關係會持續發展，原則是考慮所羅門群島如何從中獲得利益。

台灣總統蔡英文今日（2日）稱，掌握整個情況，會在外交上努力穩固邦交國。台灣外交部發言人李憲章表示，將持續與所羅門群島政府在既有合作基礎上，開拓更多合作空間，落實「踏實外交、互利互惠」精神，促進區域穩定、和平與繁榮。

中國大陸是所羅門群島最大貿易伙伴，與其他太平洋島國如帕勞、吉里巴斯等一樣，所羅門群島與台灣有邦交關係。

講到底都係錢，又玩債務外交

d 邦交早廿年就有用 係聯合國多d票

而家傾真係續單計 邦唔邦交都一樣